# Проект: "Примеры алгоритмов шифрования, реализованных на языке Python 3"
Цель проекта - изучить различные алгоритмы шифрования и реализовать их на языке Python 3 

## Автор
Мамонова Ксения Валентиновна

## Способ применения
Поместить файлы *text.txt*, *new.txt*, *output.txt* и *main.exe* в одну директорию. Запустить *main.exe*.

## Назначение файлов
Ниже представлено назначение вышеперечисленных файлов
- **main.exe** - файл запуска программы шифрования и расшифрования;
- **text.txt** - текстовый файл, в который помещается текст для шифрования;
- **output.txt** - текстовый файл, в который программа записывает зашифрованныйы текст;
- **new.txt** - текстовый файл, в который программа записывает расшифрованный текст.


## Возможности
Основными возможностями проекта являются:
- выполнение шифрования и расшифрования текста с ручного ввода или из файла при помощи более 20 алгоритмов;
- создание и проверка электронной подписи;
- выполнение обмена ключами по алгоритму Диффи-Хелмана.